\setcounter{chapter}{100}
\setcounter{oppgaver}{2}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{1}

\section{Oppgaver for å hjelpe med å forstå forelesningen}

\setcounter{oppgave}{0}

\begin{oppgave} Hva er absoluttverdiene til de følgende heltallene: %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] $-83$;

\item[(2)] $45$;

\item[(3)] $6$;

\item[(4)] $-1257$.

\end{itemize}

\end{oppgave}

\begin{oppgave} Beskriv hvordan divisjonsalgoritmen ser ut i de følgende tilfellene: %
%
\begin{itemize} %
%
\item[(1)] $n=8$ og $l=5$;

\item[(2)] $n=11$ og $l=3$;

\item[(3)] $n=10$ og $l=5$.

\end{itemize} %
%
{\em Tips}: Se Eksempel \ref{EksempelDivisjonsalgoritmeNLik3LLik2}  -- Eksempel \ref{EksempelDivisjonsalgoritmeNLik7LLik3}.

\end{oppgave}

\begin{oppgave} Beskriv hvordan beviset for Korollar \ref{KorollarDivisjonsalgoritmeHeltall} ser ut i de følgende tilfellene: %
%
\begin{itemize} %
%
\item[(1)] $n=-9$ og $l=4$.

\item[(2)] $n=8$ og $l=-3$.

\item[(3)] $n=-13$ og $l=-5$.

\item[(4)] $n=-10$ og $l=2$.

\end{itemize} %
%
{\em Tips}: Se Eksempel \ref{EksempelDivisjonsalgoritmenNLikMinus5LLik2} -- \ref{EksempelDivisjonsalgoritmenNLikMinus7LLikMinus4}.
\end{oppgave}
